「安心偷情」該寫入香港史

「安心偷情」該寫入香港史 - 馮睎乾

完全沒想過許志安黃心穎偷情，竟暴露了我跟內子的知識洪溝。這晚在茶記吃飯，幾乎每枱客都在談許志安，我忍不住問：「許志安呢期咁紅嘅？」朋友和內子異口同聲：「你唔係唔知下話？今日洗版喎！」Sorry囉，我下晝開Facebook，洗版的仍是歐媒報道聖母院。內子見我好像從火星回來，馬上給我惡補地球資訊，並說：「我今朝已經畀『安心偷情』洗版啦，你冇咩？」那刻我才恍然：原來在Facebook大神眼中，內子是香港人，我是歐洲鬼。

理論上，別人偷食關你叉事，何況老鼠安早有先例——當年跟「結拜姊妹」韓紅當街擁吻——為什麼還大驚小怪呢？最簡單的解釋，當然是因為港人八卦，睇人仆街最開心。但認真的，我覺得還有更深層的理由，那就是（唔好笑）：人性對真相的渴求。

為什麼大眾對《逃犯條例》、佔中九子判罪興趣不大，反而熱烈討論一宗關你叉事的人夫嗒賓妹事件呢？政治法律的事，百姓根本沒知識談論，莫說感興趣；況且這類「正經大事」表面上雖是新聞，但實際上只是同一舊聞的變奏，那舊聞標題是：香港政府激舔中共，一國兩制童話破滅。修訂《逃犯條例》讓洗頭艇合法化，加速大灣區各市共融……這都是你我早已知悉的真相，就像說「人一定會死」，誰有興趣談論？但老鼠安背叛Sammi，則徹底顛覆大眾的想像。

真相有很多種。人類感興趣的，從來不是「最重要」的真相，而是他們最缺乏資訊，因此也最意想不到的真相。沒什麼真相比全球暖化更重要了，但平時極少人會談論。然而當你撕破偽人的情深面具，揭露他是「冇靈魂，壞咗嘅人」時，就是給世人帶來一項新信息，增加了社會的知識量。真相不管重要抑或無聊，只要是公眾之前不知道，而能跟他們人生發生關係的，那就是有意義的真相。

七點正，許志安見記者，鄰桌一位哥仔揚手高呼：「阿姐，可唔可以開電視？」阿姐大聲應道：「部嘢壞咗呀！」回家時車上也好像特別少人，難道市民都留在家中收看「七點鐘許Sir」？恍惚有種時光倒流三十年，人人足不出戶追看《流氓大亨》結局的錯覺——婚紗背後，這是永遠迷人的主題。「老鼠安偷嗒賓穎」不單是八卦，更是現象，從正面角度看，這粒大花生證明了2019年香港還有娛樂圈，也不是不教人感動的，何況全賴許志安捨身義助，蘋果訂閱人數才可直衝二百萬。這次受傷最深的恐怕不是Sammi、馬明，而是「蘋果廣告統計員」梁振英。許志安，你欠梁伯一句道歉啊。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
6月14 H Queen's (左丁山)

下一則
下一則
慧喬有幾多個10年？ (李碧華)